<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xml" href="/feed.xslt.xml"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.2.1">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-01-26T16:45:00+08:00</updated><id>/</id><title type="html">灵魂调音师</title><subtitle>灵魂调音师的个人小站</subtitle><entry><title type="html">中产阶级的末班车</title><link href="/blog/%E4%B8%AD%E4%BA%A7%E9%98%B6%E7%BA%A7%E7%9A%84%E6%9C%AB%E7%8F%AD%E8%BD%A6/" rel="alternate" type="text/html" title="中产阶级的末班车" /><published>2018-01-22T00:00:00+08:00</published><updated>2018-01-22T00:00:00+08:00</updated><id>/blog/中产阶级的末班车</id><content type="html" xml:base="/blog/%E4%B8%AD%E4%BA%A7%E9%98%B6%E7%BA%A7%E7%9A%84%E6%9C%AB%E7%8F%AD%E8%BD%A6/">&lt;h1 id=&quot;中产阶级的末班车&quot;&gt;中产阶级的末班车&lt;/h1&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;此文仅为笔者个人观点，注意：观点较尖锐&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;定义&quot;&gt;定义&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;  本文所指的中产阶层，与广义上的中产阶层有些许不同，除了传统的高学历，高收入之外，还对思想上做了要求：具有最起码的议政能力。
由于中国社会的特殊性质，富人们该交的税往往查不清楚，就算查清楚了，也很难全数收上来，即所谓的征税成本高。而中产阶级因此成了纳税的顶梁柱。而既然作为最重要的纳税力量，所谓纳税人的权利也应当享受。中国虽然由于特殊国情人们很难“参政”，但是这不该影响人们该有的议政能力。而我所指的起码的议政能力，如果硬要把它用一句话概括，我认为即是：&lt;em&gt;知晓TG不是完美的&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  可能这个要求有点低，但我认为有此就足够了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;转折&quot;&gt;转折&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;  其实中产阶层曾经也是“参政”大军，但是从90年代开始，他们不是了。这其实引申出了一个很有意思的问题：教育到底该为谁服务？为统治阶级还是为被统治阶级。很显然，在90年代以后这杆天平开始往前者靠了，开始对准中产阶级实施严格的管理，不仅在高校开始加入军训，毛概、思修等课程也被加强。这是那个时代的转折。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  而这个时代也有一个转折在悄然发生着：随着上个时代的转折，那些被严格管理的准中产阶级开始进入社会，他们不乏有一部分人依然回流进教育系统，而这个时代随着讲台上的教师渐渐完全被上个转折中产阶级的学生所占据时，第二个转折就悄然开始了。在生物学中有一种现象：在食物链的上一级向下一级传递能量时，往往只有10%的能量得到保留，如果传两代那么来自最初的能量就只有1%了。而在教育这个链条中，如果起码的议政能力是最初的能量，那么当他们的学生踏上讲台时，它只剩下1%了。而更可怕的是台下坐着的孩子们只能接受10%，如果他们开始进入社会系统，那么将有议政能力仅为0.1%人开始在社交网络上涌现。而这些人，送他们一个不恰当的称谓——&lt;em&gt;小粉红&lt;/em&gt;。虽然食物链的类比有些牵强，或者传递的效率不是10%而是25%，但笔者就是想表达这个观点。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;粉红潮&quot;&gt;粉红潮&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;  很多人开始抱怨：曾经属于年轻人的知乎、bilibili、网易云音乐它变了。没错它们确实变了，有些人开始逃离这些平台，选择年轻而又不那么年轻的简书、ACFUN、虾米音乐。虽然这是无奈之举，但曾经的它们确实再也回不来了，甚至形势还在恶化当中。前几天我偶然看到的知乎上的一篇标题为&lt;a href=&quot;https://zhuanlan.zhihu.com/p/33136269&quot;&gt;国家紧急下达铁命令！苹果哭了，国人沸腾！（点我可跳转）&lt;/a&gt;的文章让我彻底的意识到——知乎完了。截止我写下此文时，这篇文章已有2.6K的赞,着实让人心寒。“国人沸腾”四字摆明自己是粉红文，供小粉红满足爱国热情所用。文内主要描述了上海市消协就苹果降频门发出查询函，最能让小粉红们高潮的即为“降频让旧设备变慢以促进新设备销量”的滑稽论调。对于该文的具体内容，笔者不再描述。而作为对比的的是消费者向广州消协提出调查华为闪存门事件的要求，却得到使用体验无影响的答复。笔者也是个数码爱好者，笔者确实使用过上述两款产品，认为无论是华为还是苹果确实无明显使用差异。仅在跑分上差异显著（苹果有30%-50%的CPU跑分降低，华为闪存跑分存在3-4倍差距）。而在网易云则相对好一些，只是偶尔看到那些红极一时的歌曲比如《红日》、《千千阙歌》是翻唱日文歌时，评论区都不乏有一条评价另一条“该评论已删除”的评论，内容多为“音乐无国界之类的”并被高高地顶在上面。但在最新评论里也不乏有“你日本爹最厉害”之类的，但好在也会有两三个零星的人批评他。小粉红不仅在社交网络上有广泛分布，甚至，他们跑进了我的私人空间，我时常在QQ空间看见他们的身影：是抖音上的小姐姐不好看、王者荣耀不好玩，还是作业太少，你要用你这么蹩脚并且少得可怜的政治历史知识来趔趔趄趄地谈论举国大事？对于这些人我只能选择无奈，在这里写文字，并不得已地一笑了之。有时想通了，也不屑于与他们争辩，就当是站在统治阶级看一个有趣的社会现象好了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;阶层的断裂&quot;&gt;阶层的断裂&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;  随着教育系统的沦陷，孩子们无法再从课堂上获取可靠的政治、历史知识了。而家庭教育几乎成了孩子获得正确的政治历史价值观的唯一方法。阶层的断裂便开始了。真正的中产阶级可以确保孩子能够取得正确的教育。但是新晋的中产阶级呢？他们可能在物质上达到了中产阶级的标准，但在精神上远远没有达到，即便是进入了中产阶级，接触的也是中产阶级，但成年人都惰于学习了，尤其是和自己观点矛盾的内容或者和升职加薪没有关系的东西。中产阶级便断裂成了中产阶级和伪中产阶级。就从笔者看来，现在大多数的年轻白领几乎都只能划分为伪中产阶级了。笔者可能至少在精神上踏上了中产阶级的末班车——当一名“负责”的教师碰上一名求知欲强的学生。确实是末班车，不会再有这样的老师了，即便有，也不会这么讲了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;粉红的涅槃&quot;&gt;粉红的涅槃&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;  是的！很难想象吧！笔者曾经就是一名小粉红。至少在高中以前是，笔者来自一个普通家庭，父母会照顾好你的物质生活，但在童年缺少有深度的谈话。笔者在初中《历史与社会》中最喜欢回答的一句话就是“体现了社会主义无比的优越性”。今天看来那是多么的可笑，所谓政体只是红色的公平与西方的自由之间微妙的平衡罢了，谁都离不开谁，它又有何优越性可言？其实小粉红的出现，是一个社会悲剧的结果。小粉红并不想成为小粉红，只是受限于他们所接受的教育，所处的社会环境，反倒是有些能独立思考的人恰好成了TG的喉舌罢了。但当他们获取了相应的知识之后，涅槃反倒也更容易发生。笔者在知道TG并不是完美的时候，几乎整个高中都处在“二流公知”的范畴。正所谓物极必反嘛，当你知道你一直信赖的东西是假的了以后，哈哈。没错，那名“负责”的教师就是我的高中历史老师，我就是那个求知欲强的学生。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;尾巴&quot;&gt;尾巴&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;  写下此文并不是要骂谁，或者爽谁。有时笔者心里就是会有一些东西，如果它不出来就会不痛快。此文最后可能还是爽了笔者自己，哈哈。&lt;/p&gt;</content><summary type="html">曾经属于年轻人的知乎、bilibili、网易云音乐都将因末班车的离去而在人潮中淹没</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://xtuner-1254563834.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/xtuner-img/%E6%9C%AB%E7%8F%AD%E8%BD%A6.jpeg" /></entry><entry><title type="html">秋末杂谈</title><link href="/blog/%E7%A7%8B%E6%9C%AB%E6%9D%82%E8%B0%88/" rel="alternate" type="text/html" title="秋末杂谈" /><published>2017-10-31T00:00:00+08:00</published><updated>2017-10-31T00:00:00+08:00</updated><id>/blog/秋末杂谈</id><content type="html" xml:base="/blog/%E7%A7%8B%E6%9C%AB%E6%9D%82%E8%B0%88/">&lt;h1 id=&quot;2017秋末杂谈&quot;&gt;2017秋末杂谈&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&quot;上课的意义&quot;&gt;上课的意义？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;既然上某些课程对我的将来几乎没有任何帮助。亦或是效率实在太过低下，相比于通过网络课程或者书籍自学。效率实在太低太低。学校的课程是为所“大部分”学生所设计的，这或许对有些人有效，但对于我来说，学习的兴趣缩塌全无，最让人讨厌的是，在深刻思考时，至在心流中时，突如其来的一次屏幕控制，摧毁了一切。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;我为何要上这样的课&quot;&gt;我为何要上这样的课？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;比起我做独立游戏收到玩家的意见或者做鬼畜视频获得的几十万播放量以及上千粉丝的关注，给网络上的这些朋友带去欢乐与上这些课相比相比，所带来成就感和愉悦感只能说是判若云泥。更别说学习兴趣之谈。
某科技公司设计总监方迟曾在得到的开课《高效学习法》其中曾提到：“很多人问，为什么我学英语的效率这么低呢？”以及诸如此类的问题，他就给出了一非常明确的答案：你可能根本不需要学英语！
确实，学习一项技能，它是否是你迫切需要的。是学习此项技能是否高效的大前提。我为何要学习这些现在没用，将来更没有用的技能呢？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;未来的打算&quot;&gt;未来的打算？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我认为我应该做一些更有成就感，更独一无二的事情。比如做鬼畜视频，比如开发独立游戏。前者它至少锻炼你视频剪辑的功底，而后者，对于一个对软件编程、视频、音乐、故事剧情这些东西都略有接触的人而言，还有做什么比做独立游戏更合适呢？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;工作你要拿什么养活你自己呢&quot;&gt;工作：你要拿什么养活你自己呢？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;哎，这也是我正在思考的内容，说我岁数大也是，我已经20岁了，说我岁数小也是。我对这个世界又有多少理解呢？单凭上述的几点，能得到可靠的收入吗？做独立游戏？进游戏公司还是搞已经过气的安卓/iOS开发？——罗永浩：20岁迷茫是正常的，我到44岁才找到了我穷极一生愿意投入的行业。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;自命不凡为何落寞至此&quot;&gt;自命不凡，为何落寞至此？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;高考是公平的么，为何要以18岁时的一次考试来决定一个人的一生？那么高考之后的学习还有意义么？
高考的最不公平之处，可能就是公平吧。
从某些角度，高考确实公平。
但是在工业化信息化已经蓬勃发展的今天。工业和信息产业已经占领社会、经济半壁江山时。工业产业的基础学科——通用技术；信息产业的基础学科——信息技术就这么不受待见么？甚至，他们的分数不被纳入本科招生的分数中。是因为它们被叫做“技术”，就应该被送进职业技术学院吗？
而百无一用的数学，没有决定性作用的英语，仍然霸占着分数总分中的的300分。这便是公平的体现吗？
虽然浙江省在笔者的下一届进行了高考改革，把信息技术通用技术加入到本科分数中。但相对于澳大利亚等国家，他们紧追时代，甚至在最近，把无人机加入了他们的高考项目中。
中国的高考与市场的脱节太多，太过“公平”。而对于没有赶上改革的考生，它造成的伤害将永远不可弥补，更不可原谅！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;好学生与坏学生&quot;&gt;好学生与坏学生&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我虽然曾代表学院拿过国家级的奖项，但从从学院的角度来说我并不是什么好学生，我逃晨跑和晚修，我逃课，没做过一次志愿者活动。辅导员找我谈过，谈了一个多小时，但她怎么可能说服一个已经在高中束缚三年，现在怦然爆发的内心呢？
我把自己视作目标驱动型，当有障碍挡在我的目标面前时，即使是学校，即使是所谓的规矩，所谓的社会正义，我也会义无反顾地击毁它。
而对他们来说，什么是好学生，就是那种从来不逃课，不逃晨跑和晚修，积极参加志愿者活动的学生。
但从我的角度看来他们两者恰恰完全相反。我逃课，逃晨跑和晚修是因为我知道什么事情更重要，或者更有意义。而有些看起来“好”的学生则是一回寝室就在王者荣耀或是守望先锋，更像是争抢奖学金的机器，在各种活动中都能看到他们的贪婪眼睛，完全忘了初心，或者他们从来没有过。
而我在初三那年，在那台1.8Ghz速龙CPU、768M内存的老电脑上写下第一个hello word的apk的时候，到现在，从未忘记。&lt;/p&gt;</content><summary type="html">秋末写下的杂文</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://xtuner-1254563834.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/xtuner-img/%E7%A7%8B%E6%97%A5%E6%9D%82%E8%B0%88.jpeg" /></entry></feed>
