<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xml" href="/feed.xslt.xml"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.2.1">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-10-09T09:23:00+08:00</updated><id>/</id><title type="html">灵魂调音师</title><subtitle>灵魂调音师的个人小站</subtitle><entry><title type="html">末代「元哲学」</title><link href="/blog/%E6%9C%AB%E4%BB%A3-%E5%85%83%E5%93%B2%E5%AD%A6/" rel="alternate" type="text/html" title="末代「元哲学」" /><published>2020-10-09T00:00:00+08:00</published><updated>2020-10-09T00:00:00+08:00</updated><id>/blog/末代「元哲学」</id><content type="html" xml:base="/blog/%E6%9C%AB%E4%BB%A3-%E5%85%83%E5%93%B2%E5%AD%A6/">&lt;h2 id=&quot;末代元哲学&quot;&gt;末代「元哲学」&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;  我大体认同马克思主义，特别是政治经济学部分，剩余价值理论把资本主义为什么必将灭亡剖析得淋漓尽致。而对于其他部分，比如马克思主义哲学，我有不同的想法，我当然不会在这里批评马克思，或者其他哲学的巨人，而且这可能也不是马克思导致这种现状。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;徐涛说，除了马克思主义哲学其他所有的哲学流派都是错的，因为你在上政治课，不是哲学课。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;  哲学本来就不是能严格证明或者证伪的东西，相比于philosophy（希腊语：爱智慧）我更喜欢metaphysics，虽然它是自然哲学（science）从真正原来的哲学自立门户后哲学剩下的东西，原来的philosophy是包含所有自然科学的，而剩下的部分就是metaphysics，当今的哲学应该叫metaphysics更为合理，而今天的metaphysics也和原意不同了，它更像是某种片面的僵化的思想即今天的形而上学，或者说是「辩证法」的对立面，导致这个结果可能得怪黑格尔。（注：后文所说的metaphysics是指当今的「哲学」）metaphysics我觉的可以翻译成「元自然科学」或者「导自然科学」。政治上可以争对错，哲学上哲学家们也会争，互相批判。但是若把维度再放高一层到「二阶导自然科学」或者「导哲学」这些争论就显得没有什么意义，当然不可否认，一些哲学家就是通过争论和批判来阐述他们的观点的，那得把他们这个形式剥离掉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  马克思把他之前的几乎所有哲学门派都批判了个遍，批判地继承了他们的思想，或者说「扬弃」。而我对哲学的观点是消极的，我试图扬弃马哲，但我最终会把哲学都弃掉了，因为哲学不像导数可以指引函数的变化，哲学指引不了自然科学。甚至很多时候哲学对自然科学起很多反作用，站到神学立场。如果说马克思主义哲学或者其他一些进步哲学存在意义是封锁那些显然阻碍自然科学的哲学，那我对哲学的现实意义可能会有更高评价。但显然，马哲在这方面体现的并不是特别多，因为费尔巴哈就说过：“黑格尔的哲学是神学最后的避难所。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  哲学自称「导自然科学」——至少之前是的，但当牛顿预言到哈雷彗星的轨迹后，它就导不了自然科学了。虽然自然科学中还包含社会科学这样更难以使用普通数学方法研究的科学，它们似乎存在与哲学更稠密的某种联系，哲学也很难再左右它们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  马克思的辩证唯物主义说物质是运动的，这句话没有前提条件，在自然科学上不能证明也不能证伪，所以我说它没有意义。我可以同样样抛出一句，物质必有质量，没有前提，不能证明证伪，没有意义。实际上，我比马克思更注重实践，扩大说，任何不能直接或间接指导实践的科学或者神学都没有意义。诚然，当今所有科学都是从哲学中剥离独立的，现在的哲学更准确的说，剥离了包括政治哲学，伦理学等等的哲学「元哲学metaphilosophy」没有意义。哲学像一架精密的机器，人类不断不断地拆解它，最后它所有的东西都被拆解光了，只留下了一堆尘土，就是今天的「元哲学」，而从它身上拆下的东西构成了今天强大的自然科学。未来即便是最骨瘦嶙峋的元哲学也可能有意义，元哲学中有意义的东西，被继续拆解成自然科学。我们这么做，或者这么定义哲学可能有点残忍，但是将有意义的东西和无意义的东西分开是必要的。为了区分，我给元哲学中显然没有意义的部分下个定义，叫做「导元哲学」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  曾经有一个问题引发了争论，说：马克思主义过时了吗？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;多年来，一些人使出浑身解数试图证明马克思“已过时”，却令马克思的“未过时”不证自明。马克思的理论总是“被过时”，恰恰证明马克思主义“没过时”。——中国社会科学院马克思主义研究院钟君《如何看待马克思主义的真理性》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;  这是文章最有亮点的一部分，虽然全文科学论证了马克思主义没有过时，但是逼迫一位马克思主义者要拿出诡辩论的方法来证明马克思主义没有过时，确实是马克思主义的失职。而且这段话在党政媒体大量传播，我认为对马克思主义带来了不良影响。这篇文章论证了马克思主义的其他部分为什么没有过时，可偏偏避开了对马克思主义哲学的讨论。从某种意义上说，他跟我一样同意至少是马克思主义哲学的某些部分已经过时，或者说马克思主义哲学和其他哲学中至少是导元哲学的部分已经过时，或者说没有意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  那么马哲中哪部分是导元哲学的内容呢？辩证唯物主义难逃一死，在今天如果再争论唯心唯物太没有意义了，一方面它对实践没有意义，另一方面，它可以转化成自然科学中更具体的问题，比如说「缸中大脑」问题。争论唯心唯物，不如想办法证明缸中大脑更有实践意义。辩证唯物主义的内容，比起其他同时代哲学流派也没有本质上的创新，拿费尔巴哈的唯物主义和黑格尔的辩证法生造出的东西，没有本质上的飞跃，仍然处在一个根本没有意义的框架内讨论问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  当然，不可否认的是，辩证唯物主义在当时有一定时代意义，比如批判了神学最后的遮羞布黑格尔，对实际的自然科学发展有推进作用，但是放在今天，辩证唯物主义显然过时了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  哲学界有个难题，当今哲学还有发展和进步吗？或者说哲学会消失吗？在我看来，至少是哲学中，显然是导元哲学内容没有意义，必然灭亡。&lt;/p&gt;</content><category term="blog" /><summary type="html">但是逼迫一位马克思主义者要拿出诡辩论的方法来证明马克思主义没有过时，确实是马克思主义的失职。</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/images/blog_img/黑格尔.jpg" /></entry><entry><title type="html">码农与代孕</title><link href="/blog/%E7%A0%81%E5%86%9C%E4%B8%8E%E4%BB%A3%E5%AD%95/" rel="alternate" type="text/html" title="码农与代孕" /><published>2018-09-20T00:00:00+08:00</published><updated>2018-09-20T00:00:00+08:00</updated><id>/blog/码农与代孕</id><content type="html" xml:base="/blog/%E7%A0%81%E5%86%9C%E4%B8%8E%E4%BB%A3%E5%AD%95/">&lt;p&gt;  我不知道我为什么选择软件专业。起初软件吸引我的地方，你绝对不会想到，那就是软件某个阴暗角落里的“Copyright©️xxx All rights reserved”。这句话会让我血脉喷张，它像是一个烙印，如果在某个物体上出现了它，就代表着它属于你。
但让我血脉喷张的场景不止如此，写下此文之时我在B站上的原创视频总播放量到达280余万，如果把每次播放都算作一个人花了一分钟时间看我的视频，280万就是280万分钟。当我得到这个数字时，我能非常明显的感受到，肾上腺素的飙升，全身的每一个细胞都仿佛被激活。它就像你的生命出现了额外的280分钟，至少在他们观看我视频的时候，他们的心智完全归属于我，当心智归属于我，我也就拥有了他们的一切——即使这一切只持续了一分钟，但我的毕生所求或许就是如此了吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  我曾经想成为程序员、交互设计师、动效设计师、产品经理等等，但在这一刻我突然发现这一切都是假的，我只是想追求那个Coryright烙印罢了。当我思考这个问题时，我不由的将码农与代孕联想起来，如果出自你手的软件软件长着美工的脸，有着产品经理的性格，你会作何感想？明明是你缔造了软件的每一寸肌肤，但当它诞下时，它身上还有你的印记吗？这就如同代孕一样，你的血肉生长成宝宝的每一个细胞，但他的身上却没有你的基因。当我发现这一事实时，我不由心头一颤，多么恐怖！终于，在这一刻，我明白了码农的含义。确实是码“农”，它与建筑工地上的农民工没有本质的区别，建筑设计师确定了它的样貌、资本家们决定了它的名字和用途。可是，明明是你的一砖一瓦，砌出了它的拔地而起、它的高耸入云。可当它诞下的那一刻，也就切断了你与它的所有联系。如今的软件产业更是如此，无尽的需求更改伴随着无尽的加班。程序员们看似盆满钵盈，但是背后工作的辛苦无人可知。甚至有些低端码农也渐渐成了“无用的人”，好在目前软件产业不错，否则他们一旦离开了代码将会一无是处。更可悲的是，即使把范围缩小到代码本身，程序的设计方案、它的结构也会由架构师来决定。你好像真的只有决定下一块砖是先横着放还是竖着放这样的自由度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  既然如此，不如放手吧。如果再给我一次选择的机会，我绝不会选择软件行业，它看似是蓬勃的朝阳，实际上只是另一个受尽资本家剥削的工地罢了。既然我享受那种血脉喷张，为什么不做更加直接的选择呢？如果时光回到那天，我愿意选择新闻学、传播学、数字媒体，当然我更加希望的，是英语或者汉语言文学。好在，我也不用过分后悔，我生在这片高等教育几乎是一张废纸的土地，在这片土地上，你不用指望你的老师能带给你什么。毕竟，是高考给了你文凭而不是高等教育。曾经的我以为专业比学校更重要，但现在发现，在我这样的层次，所有专业都喂不饱我的情况下，何不选择一个更好的学校、更好的环境呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  我诞自一个普通家庭，我想乘着中产阶级的末班车，跳进上一个阶层，虽然在物质上会晚一些，但我每次在精神上跳跃时，都能看到这个世界的孔洞。我一次一次的跳跃，一次一次的气愤与流泪。但当我，至少是我的心灵终于登上中产阶层，我也终于看清了下层那个千疮百孔的世界。或许在中产阶层，那是另一个世界的孔洞，但是我必须撕心裂肺、痛哭流涕，然后仰天长啸、壮怀激烈！因为，我的肉体还在那个千疮百孔的世界里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  我不奢求改变世界，但是我想给这个世界留下一些东西。何况，我已经留下一点点了。&lt;/p&gt;</content><category term="blog" /><summary type="html">我必须撕心裂肺、痛哭流涕，然后仰天长啸、壮怀激烈！因为，我的肉体还在那个千疮百孔的世界里。</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/images/blog_img/5.jpg" /></entry><entry><title type="html">飞</title><link href="/blog/%E9%A3%9E/" rel="alternate" type="text/html" title="飞" /><published>2018-04-01T00:00:00+08:00</published><updated>2018-04-01T00:00:00+08:00</updated><id>/blog/飞</id><content type="html" xml:base="/blog/%E9%A3%9E/">&lt;h2 id=&quot;梦想&quot;&gt;梦想&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;  我不知道我曾经是否在某些地方透露过我的梦想，也许那是我曾经的骄傲。在童年时，对于那些没有梦想的孩子，我可能存在一个可以炫耀的事实——我有梦想。在小学以前，我一直知道我是有梦想的，但它一直是朦胧的，即使是我，也难以触碰到它。如果有老师提问小朋友们的梦想是什么，我总是能站起来搪塞一个我要成为一个物理学家什么的，或者改天又想成为一个建筑设计师。虽然它老是在变动，但比起那些站起来支支吾吾说不出口的孩子，我总是能显得得体一些，或许那些孩子只是羞于说出自己的梦想，而不是他并没有梦想。我一直认为读书很有必要，并且它将永远地有必要。我的梦想总是随着我知识的增长而变得具体。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;成长&quot;&gt;成长&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Deleted For Legal Reasons&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;飞&quot;&gt;飞&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;  我想飞，有谁不想呢？我的梦在我眼前越来越清晰了，以前的我甚至摸不到它的轮廓。而现在，我大体能用文字描述出它了。我想，人之所以区别于其他的动物，除了使用工具提高了生产力以外，更重要的一点是学会了合作，组成了社会系统。而我认为一个人能超越他自己的生物学价值（传宗接代）的话，那他才能被成为人，而成功者，他若是能影响他人更快亦或更好的超越他们自身的生物学价值，那么成为这样的人就是我的梦想，当然对于成功者自己，他早已远远超越自己的生物学价值了。我认为，生物进化以来，有过两次基因背叛，第一次是在多细胞生物开始出现时，单个细胞背叛了自己的基因，为了个体，而牺牲自我。乃至后来的细胞，已经把背叛编入了自己的DNA于整个生物体一致，凋亡的蝌蚪尾巴，短命的血红细胞，皆是背叛者。而今天第二次背叛已经悄然来临，很多人愿意为整个大的社会系统牺牲自己，他们不仅要完成自己在社会系统的工作，还要完成他们的生物学使命：培养下一代。在中国的20世纪中前期，这种现象更为恐怖，他们几乎把在社会系统中取得的报酬，全部投入在他们的生物学使命上：花在了他们的孩子上，而他们的孩子也是如此。这辈人几乎为整个社会系统牺牲了他们的一切。而我，想成为第二批背叛者：背叛自己的生物学价值。这并不意味着丁克，而是想最大程度地实现社会价值。乔布斯、鲁迅、毕加索几乎都是如此。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;可是&quot;&gt;可是&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;  我知道我该飞，可是我该怎么飞呢？&lt;/p&gt;</content><category term="blog" /><summary type="html">我知道我该飞，可是我该怎么飞呢？</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://xtuner-1254563834.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/xtuner-img/4.jpg" /></entry><entry><title type="html">见缝插针Lite（含链接）</title><link href="/indieGames/见缝插针Lite" rel="alternate" type="text/html" title="见缝插针Lite（含链接）" /><published>2018-03-06T00:00:00+08:00</published><updated>2018-03-06T00:00:00+08:00</updated><id>/indieGames/见缝插针</id><content type="html" xml:base="/indieGames/见缝插针Lite">&lt;h1 id=&quot;灵魂调音师的unity早期作品&quot;&gt;灵魂调音师的unity早期作品&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;这是两个跟着教程制作的两个unity早期作品，大部分素材都是现成的。如果你见过，不足为奇。&lt;br /&gt;
我曾尝试将我的游戏投放到酷安，小米应用商店，以及taptap。前两者拒绝的方式都是永远的审核中。只有taptap向我回复了邮件：表示这些游戏玩法已有重复，不便再次收录。认真的态度和委婉的语气让taptap在我心目中的地位一下子攀升了一大截。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;image fit&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://xtuner-1254563834.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/xtuner-img/unity%E6%97%A9%E6%9C%9F/%E5%B1%8F%E5%B9%95%E5%BF%AB%E7%85%A7%202018-03-06%20%E4%B8%8B%E5%8D%883.04.05.png&quot; alt=&quot;小米应用商店永远的审核&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;见缝插针lite&quot;&gt;见缝插针Lite&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这是前些年非常流行的见缝插针。虽然这游戏非常的简单，但这是我目前的游戏中完成度较高的游戏了。
&lt;span class=&quot;image fit&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://xtuner-1254563834.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/xtuner-img/unity%E6%97%A9%E6%9C%9F/Pin.jpg&quot; alt=&quot;见缝插针&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;a href=&quot;https://xtuner-1254563834.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/Apks/%E8%A7%81%E7%BC%9D%E6%8F%92%E9%92%881.1.apk&quot;&gt;点此下载（安卓）&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;airplain&quot;&gt;Airplain&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个游戏项目甚至一度都没有名字，一直以airplain指代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;image fit&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://xtuner-1254563834.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/xtuner-img/unity%E6%97%A9%E6%9C%9F/airplain.jpg&quot; alt=&quot;airplain&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;a href=&quot;https://xtuner-1254563834.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/Apks/airplain1.1Beta.apk&quot;&gt;点此下载（安卓）&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;</content><category term="indieGames" /><summary type="html">两个unity早期作品</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://xtuner-1254563834.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/xtuner-img/3.jpg" /></entry><entry><title type="html">中产阶级的末班车</title><link href="/blog/%E4%B8%AD%E4%BA%A7%E9%98%B6%E7%BA%A7%E7%9A%84%E6%9C%AB%E7%8F%AD%E8%BD%A6/" rel="alternate" type="text/html" title="中产阶级的末班车" /><published>2018-01-22T00:00:00+08:00</published><updated>2018-01-22T00:00:00+08:00</updated><id>/blog/中产阶级的末班车</id><content type="html" xml:base="/blog/%E4%B8%AD%E4%BA%A7%E9%98%B6%E7%BA%A7%E7%9A%84%E6%9C%AB%E7%8F%AD%E8%BD%A6/">&lt;h1 id=&quot;中产阶级的末班车&quot;&gt;中产阶级的末班车&lt;/h1&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;此文仅为笔者个人观点，注意：观点较尖锐&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;forbiddened-451-unavailable-for-legal-reasons-20197&quot;&gt;Forbiddened 451 Unavailable For Legal Reasons 2019.7&lt;/h2&gt;</content><category term="blog" /><summary type="html">曾经属于年轻人的知乎、bilibili、网易云音乐都将因末班车的离去而在人潮中淹没</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://xtuner-1254563834.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/xtuner-img/2.jpg" /></entry><entry><title type="html">秋末杂谈</title><link href="/blog/%E7%A7%8B%E6%9C%AB%E6%9D%82%E8%B0%88/" rel="alternate" type="text/html" title="秋末杂谈" /><published>2017-10-31T00:00:00+08:00</published><updated>2017-10-31T00:00:00+08:00</updated><id>/blog/秋末杂谈</id><content type="html" xml:base="/blog/%E7%A7%8B%E6%9C%AB%E6%9D%82%E8%B0%88/">&lt;h1 id=&quot;2017秋末杂谈&quot;&gt;2017秋末杂谈&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&quot;上课的意义&quot;&gt;上课的意义？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;既然上某些课程对我的将来几乎没有任何帮助。亦或是效率实在太过低下，相比于通过网络课程或者书籍自学。效率实在太低太低。学校的课程是为所“大部分”学生所设计的，这或许对有些人有效，但对于我来说，学习的兴趣缩塌全无，最让人讨厌的是，在深刻思考时，至在心流中时，突如其来的一次屏幕控制，摧毁了一切。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;我为何要上这样的课&quot;&gt;我为何要上这样的课？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;比起我做独立游戏收到玩家的意见或者做鬼畜视频获得的几十万播放量以及上千粉丝的关注，给网络上的这些朋友带去欢乐与上这些课相比相比，所带来成就感和愉悦感只能说是判若云泥。更别说学习兴趣之谈。
某科技公司设计总监方迟曾在得到的开课《高效学习法》其中曾提到：“很多人问，为什么我学英语的效率这么低呢？”以及诸如此类的问题，他就给出了一非常明确的答案：你可能根本不需要学英语！
确实，学习一项技能，它是否是你迫切需要的。是学习此项技能是否高效的大前提。我为何要学习这些现在没用，将来更没有用的技能呢？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;未来的打算&quot;&gt;未来的打算？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我认为我应该做一些更有成就感，更独一无二的事情。比如做鬼畜视频，比如开发独立游戏。前者它至少锻炼你视频剪辑的功底，而后者，对于一个对软件编程、视频、音乐、故事剧情这些东西都略有接触的人而言，还有做什么比做独立游戏更合适呢？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;工作你要拿什么养活你自己呢&quot;&gt;工作：你要拿什么养活你自己呢？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;哎，这也是我正在思考的内容，说我岁数大也是，我已经20岁了，说我岁数小也是。我对这个世界又有多少理解呢？单凭上述的几点，能得到可靠的收入吗？做独立游戏？进游戏公司还是搞已经过气的安卓/iOS开发？——罗永浩：20岁迷茫是正常的，我到44岁才找到了我穷极一生愿意投入的行业。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;自命不凡为何落寞至此&quot;&gt;自命不凡，为何落寞至此？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;高考是公平的么，为何要以18岁时的一次考试来决定一个人的一生？那么高考之后的学习还有意义么？
高考的最不公平之处，可能就是公平吧。
从某些角度，高考确实公平。
但是在工业化信息化已经蓬勃发展的今天。工业和信息产业已经占领社会、经济半壁江山时。工业产业的基础学科——通用技术；信息产业的基础学科——信息技术就这么不受待见么？甚至，他们的分数不被纳入本科招生的分数中。是因为它们被叫做“技术”，就应该被送进职业技术学院吗？
而百无一用的数学，没有决定性作用的英语，仍然霸占着分数总分中的的300分。这便是公平的体现吗？
虽然浙江省在笔者的下一届进行了高考改革，把信息技术通用技术加入到本科分数中。但相对于澳大利亚等国家，他们紧追时代，甚至在最近，把无人机加入了他们的高考项目中。
中国的高考与市场的脱节太多，太过“公平”。而对于没有赶上改革的考生，它造成的伤害将永远不可弥补，更不可原谅！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;好学生与坏学生&quot;&gt;好学生与坏学生&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我虽然曾代表学院拿过国家级的奖项，但从从学院的角度来说我并不是什么好学生，我逃晨跑和晚修，我逃课，没做过一次志愿者活动。辅导员找我谈过，谈了一个多小时，但她怎么可能说服一个已经在高中束缚三年，现在怦然爆发的内心呢？
我把自己视作目标驱动型，当有障碍挡在我的目标面前时，即使是学校，即使是所谓的规矩，所谓的社会正义，我也会义无反顾地击毁它。
而对他们来说，什么是好学生，就是那种从来不逃课，不逃晨跑和晚修，积极参加志愿者活动的学生。
但从我的角度看来他们两者恰恰完全相反。我逃课，逃晨跑和晚修是因为我知道什么事情更重要，或者更有意义。而有些看起来“好”的学生则是一回寝室就在王者荣耀或是守望先锋，更像是争抢奖学金的机器，在各种活动中都能看到他们的贪婪眼睛，完全忘了初心，或者他们从来没有过。
而我在初三那年，在那台1.8Ghz速龙CPU、768M内存的老电脑上写下第一个hello word的apk的时候，到现在，从未忘记。&lt;/p&gt;</content><category term="blog" /><summary type="html">秋末写下的杂文</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://xtuner-1254563834.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/xtuner-img/1.jpg" /></entry></feed>
